除左封關，仲有限購令

八鄉朱凱廸 Chu Hoi Dick

【將口罩列為「儲備商品」，限價限購】

除了封關一招，香港人都知道防疫要勤洗手和戴口罩。但口罩一時缺貨，有貨又被任意加價，窮人買不起，港人想自救都沒辦法。

眼見每日有力生產百多萬口罩的台灣限制出口，確保島內供應，澳門政府又向市民提供限量限價購買保證，為何坐擁萬億盈餘的香港政府，連買口罩都要向中共乞求？還說要企業憑良心不要加價？

其實，香港政府有現成法例做到與台灣和澳門同級的措施。香港法例296章《儲備商品條例》授權特首會同行政會議指定任何商品為「儲備商品」，可規定最高價格、進出口、貯存和銷售安排，違例的商人可判罰款和監禁（見 ）。

目前唯一的法定「儲備商品」是食米（ ）。食米是主糧，但香港人不吃米改吃麥也不至於冇命。現在冇口罩卻真會攞命，怎麼可能食米是「儲備商品」但口罩卻可有可無？

香港人何其不幸，危急關頭遇上剛愎不仁的特首。只有她一個人懂，身邊充滿yes man，不滿防疫政策的都是反黨奪權勾結外國勢力。香港已經是一座民怨火藥庫，一觸即發，看昨日粉嶺暉明邨抗爭就知。

林鄭再不回頭是岸，全面禁止大陸人過關，並以法例確保口罩供應和價格，萬一香港出現社區大爆發，等待她的將是史無前例的民變。30000警都保她不住。